中聯辦副主任譚鐵牛應高層邀考察中環街市,嘉咸街卑利街重建 倡市建局增合作

【關西環咩事？】市建局邀中聯辦考察中環項目 副主任譚鐵牛倡與內地增合作
2017/6/22 — 13:01
中聯辦副主任譚鐵牛近日應市區重建局邀請，考察中環街市保育活化項目和卑利街嘉咸街重建項目，了解本港保育活化和市區重建工作情況。

中央政府駐港聯絡辦公室今日公布，其副主任譚鐵牛於本周二上午，與市建局主席蘇慶和、行政總監韋志成等高層座談交流，以及到中區考察。中聯辦網頁指，譚鐵牛對市建局推動城市更新表示讚賞與肯定，並建議更好利用科技手段提高重建項目管理水平，以及增進與內地的交流合作。

中環街市活化項目是回應行政長官2009年施政報告內委託市建局進行活化中環街市大樓的政策綱領，作為政府保育中環的其中一項重點工作。該項目將提供約1.2萬平方米連天台及其他配套設施面積在內的總樓面面積，提供大眾化文化和零售設施。卑利街嘉咸街發展計劃則提供住宅、商業、酒店及零售用地、社區設施，以及公共休憩空間。

中聯辦網頁介紹，學者出身的譚鐵牛擁有英國帝國理工學院電子電氣工程系博士學歷，於2000至2007年，擔任中國科學院自動化研究所所長。他於去年底獲委任為中聯辦副主任。

中聯辦副主任譚鐵牛考察中環街市保育項目 （相：中聯辦）

中聯辦副主席譚鐵牛考察卑利街嘉咸街重建項目商鋪 （相：中聯辦）

市建局:中聯辦到訪屬一般交流參觀

市建局高層陪同中聯辦副主任考察重建項目 許智峯批評

許智峯批市建局高規格招待譚鐵牛不恰當

【李八方online】市建局同中聯辦 邊個講大話？

【回歸20年】駐港機構動作頻 中聯辦應市建局所邀 視察中環活化

中聯辦訪3法定機構 議員批損一國兩制 房協鄔滿海：非干預施政

###

不用分得那麼細，熱烈歡迎譚主任抽取寶貴的時間，指導市建局工作。

好猛鬼
而且相傳，入過入面會黑一段時間

阿廢巴打，快入
幫手send比中聯辦你個領導睇下

2017年06月28日
【習總訪港】安排中聯辦新貴參觀惹爭議 市建局總監：勿政治化
...
被問到中聯辦副主任譚鐵牛早前到訪市建局惹批評，他指對方到訪，而市建局作出接待是基本的尊重，不應將事件政治化，又指訪問細節由屬下安排，難以講是哪一方作邀約，但承認印象中以往從未有過中聯辦人員到訪。他指譚未有給予市建局特別建議，但反而對方身為中國工程師院院士，對人功智能特別有認識，認為本港與內地在市區更新方面可多作交流，故韋希望可帶團隊到內地，了解科技如何用於市區更新上。
...
###

啲名真係好無文化
小明鐵牛

一國兩制得啖笑